\subsection{Cifratura per Trasmissione Dati}



\textbf{ID:} FR-P06\\
\textbf{Nome:} Cifratura per Trasmissione Dati\\
\textbf{Descrizone:} Lo schema di funzionamento IEEE 1667 prevede la possibilità che la trasmissione dati,
di qualsiasi tipo sia, tra l'host e un particolare dispositivo TSD debba utilizzare lo schema definito da
uno specifico crittosistema, che soddisfi particolari requisiti di sicurezza, cioè deve essere ritenuto
sicuro dalla comunità scientifica. In particolare si è deciso di adottare un approccio ibrido per la crittografia della trasmissione. 
\\
\textbf{Precondizioni:} Uno specifico dispositivo TSD deve essere connesso. L'autenticazione
del dispositivo TSD, dell'authentication silo e di un determinato utente sono state completate con successo. L'utente ha inoltre effettuato una richiesta di trasmissione dati.\\
\textbf{Postcondizioni:} Prima di poter trasmettere un qualsiasi dato, che sia un dato letto dalla memoria del TSD oppure un dato
che deve essere scritto sulla memoria, quest'ultimo deve essere cifrato con uno specifico crittosistema scelto in precedenza.
\\

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.5]{AutomiReq/Protocollo}
	\caption{Modello: Protocollo di Comunicazione per la Trasmissione Dati}
	\label{fig:prot}
\end{figure}


\textbf{Test:} 4.6.0\\
\textbf{Precondizioni:} Viene connesso e autenticato correttamente un TSD. L'utente si è inoltre autenticato con successo e ha inserito una policy relativa al metodo di trasmissione da utilizzare valida.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di corretta lettura.\\
\textbf{Verifica:} Viene scambiata, attraverso un crittosistema asimmetrico, una chiave simmetrica per poter cifrare la trasmissione dati.
